54歲導師被控管有伸縮棍煙霧餅 張潔宜裁定罪成 判監15個月

#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官
#1115元朗 #裁決

麥(54)

控罪：
(1)管有炸藥
(2)在公眾地方管有攻擊性武器
(3)管有物品意圖摧毀或損壞財產

速報

全部控罪罪名成立❗️❗️

判刑

量刑起點

(1)6個月監禁
(2)15個月監禁
(3)9個月監禁

被告同期執行三項刑罰，共為15個月監禁

被告即時監禁❗️❗️

銀髮手足

被告出庭作供，解釋搜出涉案物分別用以輔助教學、拍照和防身等用途。

高級警司Adam Alexander Roberts以爆炸品專家作供指涉案煙霧餅雖然不會爆炸或發熱，但使用時會釋放濃厚白煙，加上其內在「self-sustaining（自持）」特點，不會被水澆熄，故歸類為爆炸品。

被告出庭作供交代案發當日的行程並解釋指涉案物各有用途。被告曾經是南華排球青年隊隊員，教導排球逾20年，當日下午先到佐敦官涌體育館指導青年排球隊，傍晚回家後再以街坊義工身份，助居住選區候選區議員李俊威擺街站，8時許再到案發現場附近食肆用饍，最後10時相約了朋友在附近匯豐大廈。當晚被告用饍後穿過案發後巷時，遇見大批市民奔跑並大叫「走呀」，被告遂驚惶失措「亂跑」，然後絆倒自己，伏在地上，被警員制服並拘捕。

報稱任職興趣班導師的被告被控於去年11月15日在元朗青山公路元朗段行人路管有(1)爆炸品，即11個煙霧餅，以及(2)管有攻擊性武器，即一支長伸縮警棍、行山杖及能發出鐳射光束的裝置。他亦被指保管或控制(3)鐵釘，意圖在無合法辯解的情況下使用或導致他人使用或准許他人使用該物品，以摧毀或損壞他人財產。

管有攻擊性武器其實係惡法來
人民應該有權持有武裝 自衛

54就銀髮。。。

張潔宜 紅官嚟

2,15 個月，點解渣刀就三個月。。。？

meanwhile 揮刀三個月
香港有法治真係笑話

裁判官指四名警員作供清晰直接，盤問下沒有動搖，裁定他們為誠實可靠。